[幫手推上熱門］ 克警要求錄音既 終 極 原 因！！！！唔簡單！！

蘋果今日報：

其中一段系話：
他指防暴警要求每人面對鏡頭講述自己的姓名及身份，又要讓警方仔細搜查其隨身物件，「佢要我拎住自己嘅身份證，講今日去過邊，而家搭巴士又係去邊，見到我個袋有條毛巾，就問我點解帶咁多嘢出街，連頂帽都搜得好仔細」

呢家克警
極度可能 收集緊
Voiceprint / Voice biometrics - 直譯 系 「聲紋」 姐系你你把聲=你指紋

唔好以為被錄影而影到個樣系大問題 其實 AI 唔止系可以識別人面

連聲都可以analysis到 然後搵到你系邊個 只要佢地錄夠一段夠長既錄音就可以

呢個技術系 外國勢力 既政府部門
開始左被廣泛應用 同埋已用左一段時間 ！
主要 用呢個技術黎核對身份

例如 系打返去政府部門 補領/報失ID果時 驗證 打電話既人身份，而代替左香港果種 對住個電話 輸入身份證號碼 既方法
當然西方國家 系會問左當事人註唔註冊呢個 簡易 認證 服務 有permission先放落個account度

無記錯 加拿大早系2013, 2014果時已經用緊，
澳洲呢家亦系用緊，2018年頭有報導指已經擁有 340萬 澳洲人既聲音檔案 大約1/7 人 同意左留聲帶

呢家 克警要你拎住身份証講一大堆野，唔止系煩鳩你甘簡單，而極有可能 收集埋聲帶落去database
今次系極有可能收集晒大數據後，日後唔洗拎cam出黎影個樣，被監聽後就會 搵到你系邊個

利申：唔系IT狗 唔知呢一刻雜音（CCTV既錄影）會有幾大影響到個結果，但準確度一定會愈來愈高。如果巴絲對呢個技術有深入了解，麻煩講多D

利申2：唔洗捉「所謂」錯字，我唔會改到

自推10次

推

推
其實某d中資銀行同微信一早用緊

都估到佢地有用

如果系中資更加唔會登記

繼續 自推10次